Sony A7RIII R3 用家揮手區

今日取機，齋機

有冇舊機放

尋晚拎咗今日玩足一日

巴打對部機有咩評價

以前A7R2用家嘅感覺

1) 對焦明顯快咗，唔多覺有hunting現象，成部機操作都快咗好多
2) Pixel Shift 實用性低，除非你真係好執著zoom 100%聞detail
3) 快門完全唔同聲，爽快好多同震動減輕咗。shutter lag感覺輕微好多
4) 寫buffer比想象中快，清buffer途中可以入menu可以preview相
5) 部機重咗, 就算無裝L plate都好揸咗
6) 高iso 表現好咗，無一級但比R2 好咗大概1/3 or 1/4級左右。 low iso 畫質睇唔到分別.
7) Auto WB好咗少少，無R2咁冷色
8) 可能我盲 LCD同EVF升級分別個人覺得唔明顯,但LCD色溫同gamma 標準咗d.
9) 啲轉盤好轉非常多！ 緊得嚟唔會難轉但唔會好似R2咁鬆容易high到。
PASM轉盤好轉好多，R2果個緊到差啲要用士巴拿轉..
10) touchscreen反映比想像中慢，但可接受。 joystick 一個字正
11) 有My Menus Setting
12) evf/lcd auto 個靈敏度正常好多，同埋你如果反咗個LCD出來
evf/lcd auto switch會自動disable, 腰平影唔會再無啦啦自己轉evf
13) 粒電有料到，今日玩左一日無換過電
14) Uncompressed RAW preview快咗幾十倍，以前我用R2 set咗影RAW+JPG(11mp), 因為要zoom in 個RAW file要7,8秒最少..R3幾乎秒zoom
而家改番影RAW only, 慳番啲位

整體評價：
升級感非常大，用過R3之後覺得R2好似史前相機. 一部除咗畫質之外咩都冇嘅相機。如果有閒錢強烈建議升級，R3將我以前用R2用得唔爽嘅問題解決晒.
唯一希望之後有辦法裝app， 唔係要裝Sony d 垃圾APP
我係要裝Openmemories Tweak呀
或者之後有辦法破解29.59秒錄影限制都ok! 希望啲大佬快啲諗諗計

剛剛今晚拎機，而家差電中

由nikon轉到sony，又第一次用sony機，睇黎要花d時間刨下本manual

btw，其實compressed同uncompressed raw個quality差得遠唔遠？

Sony機肯定冇Nikon咁好用架嘞，我諗巴打要時間適應下。
2者差好少，絕大部分情況直頭冇分別
不過而家啲card咁大容量。我都係影uncompressed算..

我連埋支24-105買，玩左陣覺得對焦好爽快，尤其d暗位對焦快過我部d750
暫時最唔慣係感覺個快門輕過單反好多，㩒制影相果下有d唔實在

me無錢買
咁差咁多年，科技肯定好好多

岩岩入手佐body未入鏡...有無巴打推薦去旅行應該買咩配搭好？
SEL1635掂唔掂?

24105G

後悔無訂kit...宜家買唔倒剩鏡
去showroom試過....對蕉快景深都好正

買2470gm

我估下個月中會有鏡等下

放心...鏡都應該好少量貨

留名
用緊Cheap 雞 A5100

2470gm睇review好似唔算特別好、當然去旅行個蕉距+光圈就好夠殺

等唔倒、12月頭飛了

點解咁多巴打12月頭飛...
係啲A7R3 post起碼3,4個都係"等唔到，12月頭飛"
between入支2手28-70 kit鏡玩住先，千幾蚊
玩到24-105有貨再賣返出去，平過你租鏡玩或者因為想買鏡
而買咗支唔係心水嘅鏡晒錢》。

中間成象好，邊位辣殺
不過2.8 standard zoom來講算唔錯了..
起碼好過Nikon同Sigma果枝...

一樣 等緊A7iii

用緊A7R2差小小比你毒到

我入嚟等拎埋嗰兩件贈品

我無贈品

其實舊個粒電係咪冇辦法兼容到,屌佢老母買撚左差唔多成打電

反而想知新果粒係咪真係勁com用, 係咪兩粒夠應付一日?

訂左下星期拎 諗緊買咩鏡中

同埋舊電個快叉可唔可以叉新電?

same here, 無乜頭緒

尋日入左手, 等緊個FD個referral去買鏡.
以前用開35F1.4, + Zeiss 28/1.8, E+諗住一支16-35GM取替.

有無巴打問過, 張coupon有無限制用一張$500, 定可以用二張$500?

鏡頭現金券只限於購買α 全片幅系列鏡頭。每支鏡頭可使用最多兩張鏡頭現金券購買。

dcfever訂咗，但仲未收到電話可以去拎機
利申：16號上網訂

有無人收贈品張64Gb sd card 同舊電
兩樣都全新無拆過
有意請留tg

1.4 個支影人 未必取替埋wo

thanks bro

我都知， 唉
犧牲質素換方便，旅行時換鏡真pain 8n the ass.

咩價錢

X2...有興趣

旅行神鏡我會揀24-105

Sd card 800
電 500
有意請留tg thx

其實DIY有辦法，但好on9

本身換機其中一個點就係新電耐頂好多

yess..好重要，尋日咗一日到夜晚粒電仲有剩
A7R2 起碼2粒甚至3粒

勁喎巴打，賣得仲貴過Sony Store

個價
Sd card 最平係838
電最平 530
如果真係貴過sony store可以減

Sony store 你有註冊保養過 買呢兩樣嘢都有折
無用 我話你知.
旺角行貨
card 7xx 有
電 4xx

電

卡

想問sony 送個張 64gb, riii 係咪得快插個個插位用得盡個速度
慢卡係咪插返 90mb/s 個d 卡

yes

咁如果行雙卡同時save raw+jpg 咪即係以前咁等到hihi?

係呀我試咗。如果揀simul slot 1 + 2
clear buffer 時間會變成UHS-I 速度
如果你想維持高速clear buffer
只可以寫Slot 1 之後自己手動耐唔耐copy slot 1 to slot 2

我暫時用緊slot 1(Sandisk extreme pro 128) 寫相， slot 2 (Lexar 1000x 256GB) 寫片.
之後再研究下有咩好啲嘅方法做backup方案

上面有巴打問A7R3有無辦法用得返R2啲電
差啲唔記得有呢舊嘢

呢set嘢入面跟埋個adapter
買呢set 嘢就搞掂

但Sorry個adapter無得獨立買

等24105 跌價 用住2870 同fe55 頂住

不如送d 電俾連登r2巴打 買過粒新好過啦搞咁多

2470gm邊位唔差喎，係tele end個pin cushion變形礙眼d⋯⋯

比定焦差(廢話), 比Canon差，比Nikon同Sigma好少少
我覺得唔算特別好, 基本上corner smear要F4以上先消失

其實係...FW50唔值錢

用1635/4同FE55頂住先有無得諗?
另一個方案係batis 25/2 + FE55

原來係低能既
sony會員有折平過街價呀 識唔識中文
仲有平過幾十你慢慢放啦 uhsii 同粒電你估好多人爭住要

利申 用r2兩樣都用唔著

師兄等你報告
我得跟機張64G快卡，未買128G sandisk 95
BTW, sandisk 95, 我見有張有v30, 但有張無， 暫時查唔到係咪一樣。

我明呀,但係成手電,二手監平監賤賣左佢又好柒

第一 我唔知sony 會員有折, 并唔知實際賣街價係幾多 做reference 好正常
第二 我講左如果真係貴過sony store 我會減

咁我話你知你想賣得出去

電: 400
card: 650 左右
一齊要: 1000

利申: 無興趣要

你話平之前
同埋你記住。。你無單俾人哋 無保養 除非你唔要張機身單。

你嘅價唔係用行貨做reference 係用水貨

用緊A7 窮撚又想玩42MP
依家買R2會唔會on9

唔會，宜家買r2係世界級咁值

而家買先抵

12月底先有機

Card $650 我有興趣

如果用手動鏡，contax g45 f2 , vm40.4 , vm15/4.5 iii呢啲，買a7r ii係咪已經夠哂做？需唔需要買a7r iii?

剛入手買左支28f2同85f1.8玩住先
上水廣場樓上果幾間電器舖都有正價現貨

R3 靜音、機械快門 Bit 數終於睇齊

另外：
Silent shutter + uncompressed raw + single shot = 14-bit precision (1/15 sensor scan time)

Silent shutter + uncompressed raw + continuous-mode = 13-bit precision with same noise level as above (1/15 sensor scan time)

Silent shutter + compressed raw + continuous-mode = 12-bit precision and more noise, but we get 1/30 sensor scan time.

有樣傻瓜功能，好想要返，機身人臉美顏冇左
明白專業應該自己raw+retouch

我影開 raw+jpg
有時幫d 女性朋友影完合照、小品相
想即send jpg俾佢地
r3 texture ddtails太清，
人地寧願用返手機自己影